<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on epiSTEMas Podcast</title>
    <link>https://epistemas.netlify.app/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on epiSTEMas Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year} epiSTEMas  \  epiSTEMas Podcast es producido y editado por María Braeuner, Diane Avalos y Katherinne Herrera independientemente de otras organizaciones, instituciones o agrupaciones a las que pertenecen. En caso algún episodio o temporada tenga patrocinio o afiliaciones con cualquier otra organización, esto estará claro en cada episodio.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://epistemas.netlify.app/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diane  Avalos</title>
      <link>https://epistemas.netlify.app/project/diane-avalos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://epistemas.netlify.app/project/diane-avalos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Polifacética, creativa, y amante de la música, que no te asombre si en cualquier momento (con o sin música) Diane empieza espontáneamente ¡a bailar! Un día la curiosidad la llevó a enamorarse de la cultura coreana, algo que rápido se mezcló con su vida profesional. Diane es Bioquímica y Microbióloga (BSc) guatemalteca, a punto de empezar una MSc en Biología Aplicada en Corea del Sur. Trabajar con hongos y bacterias la hace tan feliz, y quiere contribuir al desarrollo sostenible de la agricultura en Guatemala a través del control biológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡&lt;a href=&#34;https://epistemas.netlify.app/post/e1dianeavalos/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Escucha su episodio aquí&lt;/a&gt; para conocerla un poco más!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katherinne Herrera</title>
      <link>https://epistemas.netlify.app/project/kat-herrera/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://epistemas.netlify.app/project/kat-herrera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Guiada por la curiosidad y determinada a siempre ver la vida a través de los ojos de una niña, Kat vive haciendo preguntas de todo lo que le rodea y buscando la manera de responderlas y satisfacer su curiosidad. Disfruta tener discusiones en twitter tanto como organizar actividades para motivar a más niños y adolescentes a interesarse por las carreras en STEM. Kat es Bioquímica y Microbióloga (BSc &lt;em&gt;in fieri&lt;/em&gt;) guatemalteca, co-fundadora de la &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/ExploracionEspacialGt&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Asociación Guatemalteca de Ingeniería y Ciencias Espaciales&lt;/a&gt;, y con una particular fascinación por las arañas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡&lt;a href=&#34;https://epistemas.netlify.app/post/e2katherrera/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Escucha su episodio aquí&lt;/a&gt; para conocerla un poco más!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María (Rana) Braeuner</title>
      <link>https://epistemas.netlify.app/project/rana-braeuner/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://epistemas.netlify.app/project/rana-braeuner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auto-denominada &amp;ldquo;Nerd Profesional&amp;rdquo;, fanática de los datos curiosos inútiles y de contárselos al mundo, María (la Rana) es apasionada por la comunicación científica y por explorar nuevas formas de comunicar ciencia. La Rana es Bióloga (BSc) guatemalteca con una MSc en Limnología Aplicada, y co-fundadora de la &lt;a href=&#34;https://www.junilja.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ONG Junilja&#39;&lt;/a&gt;. Mientras llena aplicaciones a posiciones doctorales se sigue preguntando qué quiere ser cuando sea grande y la idea de molestar a científicos para contar sus fascinantes historias al  mundo combinando ciencia y arte parece cada vez más ser la respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡&lt;a href=&#34;https://epistemas.netlify.app/post/e3ranabraeuner/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Escucha su episodio aquí&lt;/a&gt; para conocerla un poco más!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>