<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors on epiSTEMas Podcast</title>
    <link>https://epistemas.netlify.app/authors/</link>
    <description>Recent content in Authors on epiSTEMas Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year} epiSTEMas  \  epiSTEMas Podcast es producido y editado por María Braeuner, Diane Avalos y Katherinne Herrera independientemente de otras organizaciones, instituciones o agrupaciones a las que pertenecen. En caso algún episodio o temporada tenga patrocinio, esto estará claro en cada episodio.</copyright><atom:link href="https://epistemas.netlify.app/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>epiSTEMas</title>
      <link>https://epistemas.netlify.app/author/epistemas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://epistemas.netlify.app/author/epistemas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Científico&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. ¿Qué imagen te vino a la mente? ¿Quizá un hombre blanco con una bata blanca en un laboratorio? Seguro que también es anglosajón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mucho tiempo este estereotipo ha predominado, junto a la idea que la ciencia es un esfuerzo principalmente del Norte Global. &lt;strong&gt;Sin embargo&lt;/strong&gt;, desde hace mucho encontramos a profesionales de las ciencias e ingenierías de todos los rincones del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como en cualquier otro campo o movimiento, un lenguaje común es beneficioso, y el inglés se ha abierto camino como lenguaje cada vez más universal en la ciencia. Por mucho que esto beneficie a la comunidad científica, &lt;strong&gt;es aún una enorme limitante para el alcance que la ciencia y científicos deben tener en los países no anglosajones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ciencia y la tecnología&lt;/strong&gt; - herramientas clave para el desarrollo - no pueden estar fuera del alcance de todos los demás sectores de la sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las últimas décadas, profesionales en STEM han aprovechado más y más los medios de comunicación 2.0 para acercar la ciencia a todo el mundo, con un creciente esfuerzo por incluir a profesionales de distintos orígenes y trasfondos. Sin embargo, la mayoría de este tipo de contenido se continúa haciendo en inglés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En epiSTEMas contribuimos a cambiar estos estereotipos y eliminar estas barreras. En nuestro podcast entrevistamos a profesionales de STEM hispanohablantes sobre su vida personal y las diversas trayectorias en STEM; sus investigaciones y aplicaciones; y qué consejos le darían a su &amp;ldquo;yo&amp;rdquo; de 17 años.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestros objetivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Romper estereotipos en torno a las carreras y profesionales en STEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Promover una cultura de curiosidad y aprendizaje en nuestra región&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traer a científicos hispanohablantes al frente y romper la idea de que sólo en el Norte Global se hace ciencia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inspirar a audiencias jóvenes a seguir carreras en  STEM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Escucha nuestro trailer aquí:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://open.spotify.com/embed-podcast/episode/30VFz9wUtAY5ohwJZoFge4&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;232&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowtransparency=&#34;true&#34; allow=&#34;encrypted-media&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>